### 四川宜宾再发地震 受伤人数升至19人
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img alt="地震造成公路开裂。（网络图片）" class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2019/06/s-8711e86c17db44e29911c2bc4b5ba8d1-800x533-600x400.jpg"/>
 </div>
 <div class="caption">
  地震造成公路开裂。（网络图片）
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <p>
  <span class="content-info-date">
   【希望之声2019年6月22日】
  </span>
  <span class="content-info-type">
   （本台记者刘莹综合报导）
  </span>
  四川宜宾市珙县6月22日深夜发生5.4级地震，震源深度10千米。当日地震造成7人受伤，截至23日凌晨，受伤人数升至19人。
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  综合媒体报导，中共官方称，此次地震是6月7日长宁6.0级地震的余震。
 </p>
 <p>
  6月17日深夜，四川省宜宾市长宁县发生6.0级地震，震源深度16千米。 据陆媒报导，截至18日下午4时许，地震已造成13人死亡，200人受伤，超过10万人受灾。
 </p>
 <p>
  四川省地震局指出，截至次日下午3时许，此次地震已引发规模2.0及以上余震77次，其中规模最大一次为5.3级。
 </p>
 <p>
  对于长宁县所发生的地震，当地居民质疑是大量开采页岩气造成的。
 </p>
 <p>
  据自由亚洲报导，当地民众表示，“以前宜宾很少有地震灾害，几乎没有。所有人都知道是因为采页岩气。上次自贡抵制页岩气，抵制后转到宜宾来开采了。说是在自贡采集页岩气工程所导致（地震）。还有就是金沙江在修水电站所导致。”
 </p>
 <p>
  法广曾引述地质专家杨勇指，开发页岩气引发地震的可能性不应该被排除。开采页岩气的主要手段就是通过注入水，通过加强水压来提取页岩气。而注水与人工地震之间存在直接的关联这一点是存在共识的。
 </p>
 <p>
  据大陆媒体报导，此次强震导致长宁县双河镇已有千年历史的葡萄井乾涸，而用该井水制作的“葡萄井凉糕”或将绝世。
 </p>
 <p>
  报导称，18日上午，葡萄井周围的栏杆被毁，青条石砌起的井壁也裂开了大口子，已经乾枯了的井底躺着数十条死鱼。附近居民闻讯前来查看，均深表惋惜。
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-zerenbianji">
   <span class="content-info-title">
    责任编辑：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    元明清
   </span>
  </p>
  <p class="content-info-refernote">
   （希望之声版权所有，未经希望之声书面允许，不得转载，违者必究。）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_zgxw/n2979619.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_zgxw/n2979619.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_zgxw/n2979619.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2019/06/22/n2979619.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

